保護用電與資訊安全，美 11 名參議員籲禁用華為太陽能逆變器

保護用電與資訊安全，美 11 名參議員籲禁用華為太陽能逆變器

華為設備資訊安全爭議一波未平一波又起，繼上個月美國眾議員提出警告，認為華為的太陽能逆變器將危及美國電網，日前美國參議員更呼籲政府，禁止在美使用華為製造的太陽能逆變器。

太陽能逆變器可說是太陽能發電廠與住宅太陽能的心臟，負責將太陽能產生的直流電轉換成可併網或是直接使用的交流電，為太陽光電重要設備。美國民主黨與共和黨 11 名參議員則擔心太陽能系統遭駭客攻擊並影響用電安全，25 日聯合致信給美國國土安全部部長 Kirstjen Nielsen 和能源部部長 Rick Perry，希望政府可考慮禁用華為產品。

他們在信中提到，近期國會因擔心華為公司與中國情報局有所聯繫，已禁止美國電訊公司採用華為產品，而有鑑於此，政府也應該保護美國的電力系統與基礎電力設備，採取同樣的行動。

聲明指出，不管是大規模太陽能發電廠，還是家用、學校與企業的太陽能系統，都很容易成為駭客攻擊的目標，政府考慮禁用華為太陽能逆變器之餘，也應該要跟州政府及地方相關單位攜手合作，確保美國的電力系統安全無虞。

研調機構 GTM Research 分析師 Scott Moskowitz 2018 年中旬指出，美國 80% 以上住宅逆變器和逾 50% 工業逆變器都是來自中國。若禁用華為產品，美國太陽能逆變器市場將會大洗牌，而這封信也可能會進一步影響華為計劃在美推出的「FusionHome智慧能源系統」，該解決方案內容就包含太陽能逆變器、電力調節器（優化器）、能源管理與電池儲能系統。

原先華為計劃在 2018 年夏天將 FusionHome 產品介紹給美國的合作廠商，發布時間將取決於當地經銷商，然而不久便受到貿易戰關稅的波及，何時在美上市尚不可知；現在則因資訊安全議題，是否被美方接受備受挑戰，GTM Research 報導指出，雖然售價較低、成本效益比高的華為太陽能逆變器有望搶下龐大市場，但現在消費者在購買前可能會開始考慮到資安問題。

不過議員沒有在信中提出相關證據，證明華為可以透過太陽能逆變器或相關系統攔截訊息並回傳給中國政府；華為公司則尚未針對這封控訴進行回覆。

支那人話你用大陸電要飲水思源

而家美國變左防蘇聯咁防支那

老老實實其實好唔公平
亂咁加上一個莫須有罪名去妨止人地經商

不過依個係支那慣用技倆
侵侵只係以其人之道 還治其人之身
希望侵侵連任成功

華為咁多套訴訟係身
點會係莫須有

屌美國幾時拎証據出黎收中國皮
成日都話可能間諜活動又冇証據
盟國有d 開始都唔理美國
要搞就拎証據出黎一次收華為皮
咁樣全世界即ban 支那實玩完
唔好陰d陰d 咁成個小人

因為國企定民企 都要有黨支部聽黨指揮

莫須有都好

免費？

咁又係

收皮啦五毛
根本支那一早就罪證確鑿

人地拎完證據出黎你地又選擇性失明